<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Verslagen on Een Betere A8</title><link>https://betere-a8.be/categories/verslagen/</link><description>Recent content in Verslagen on Een Betere A8</description><generator>Hugo -- 0.154.5</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 10:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://betere-a8.be/categories/verslagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Overleg tussen Actiecomité en Stadsbestuur op 10 Juni</title><link>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-stadsbestuur-10juni/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-stadsbestuur-10juni/</guid><description>&lt;p&gt;Op maandag 10 juni had het actiecomité een vergadering met het College van Burgemeester en Schepenen en de mobiliteitsverantwoordelijken van de stad Halle. We waren benieuwd naar hun standpunt over de tot nu toe gepresenteerde plannen. Het stadsbestuur is ons standpunt genegen en we hebben hen gevraagd onze eisen te verdedigen tovt.o.v. van de werkvennootschap met wie zij regelmatig in overleg is. Ook beloofde het stadsbestuur ons op de hoogte te houden van het verdere verloop van het dossier.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Overleg tussen Actiecomité en Werkvennootschap op 8 mei</title><link>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-werkvennootschap-8mei/</link><pubDate>Fri, 10 May 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-werkvennootschap-8mei/</guid><description>&lt;p&gt;Op woensdag 8 mei vond een overleg plaats tussen het actiecomité en de
werkvennootschap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het actiecomité stelde hierbij de volgende vragen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ontsluiting van Essenbeek: Hoe wordt Essenbeek ontsloten naar Halle en de
A8? Wat is de impact op de lokale wegen?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Veilige Oversteek voor Zwakke Weggebruikers: Welke ideeën zijn er om een
veilige oversteek op de Halleweg te garanderen, en hoe worden conflicten op
andere plekken, zoals bij het kruispunt van de Kruisstraat en de Ysayestraat,
vermeden?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Verslag startvergadering actiecomite Betere A8</title><link>https://betere-a8.be/posts/verslag-startvergadering-actiecomite-betere-a8/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:16:28 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/verslag-startvergadering-actiecomite-betere-a8/</guid><description>&lt;p&gt;Aanwezig: 36 inwoners van Essenbeek en Sint-Rochus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De startvergadering bestond uit 2 delen. In het eerste deel gaf Dirk Dedoncker een presentatie over de huidige situatie zodat iedereen op hetzelfde kennisniveau kon komen. De presentatie bevindt zich in bijlage van dit verslag.
In het 2de deel ging de bewoners zelf aan de slag in drie gespreksgroepen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Inleidende presentatie**&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De presentatie werd gegeven door Dirk Dedoncker, initiatiefnemer. Hij stelde zich voor en gaf aan waarom hij tot het initiatief was overgegaan. Hij beklemtoonde dat hij dit initiatief onafhankelijk en niet in opdracht van iemand heeft genomen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>