<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Een Betere A8</title><link>https://betere-a8.be/posts/</link><description>Recent content in Posts on Een Betere A8</description><generator>Hugo -- 0.154.5</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://betere-a8.be/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Update Oktober 2025</title><link>https://betere-a8.be/posts/update-oktober-2025/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/update-oktober-2025/</guid><description>&lt;p&gt;Beste leden van het actiecomité “voor een betere A8”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er is heel wat tijd verlopen tussen onze vorige communicatie en dit moment. Maar sedert enige tijd is er opnieuw info gekomen van het project A8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We hebben met de stuurgroep enkele keren samengezeten met de Werkvennootschap en stad Halle. Daar konden we onze vragen stellen en de bekommernissen, die jullie tijdens de eerste bijeenkomst uitgebreid hadden geformuleerd, naar hen brengen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Reactie: Startnota GRUP A8</title><link>https://betere-a8.be/posts/reactie-startnota-grup/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:44:39 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/reactie-startnota-grup/</guid><description>&lt;p&gt;Het actiecomité staat achter de plannen om de herinrichting van de A8 na vele jaren eindelijk vorm
te geven. Het verdwijnen van de drie gevaarlijke kruispunten, de belemmeringen van de
doorstroming, het wegwerken van sluipverkeer door Halle en omgeving, het reduceren van
geluidshinder, het verbeteren van de luchtkwaliteit, het verbinden van Sint-Rochus en Essenbeek
door middel van een groene corridor en de nood aan betere infrastructuur voor zachte
weggebruikers zijn thema’s die een oplossing vragen en die kunnen gerealiseerd worden door een
herinrichting van de A8.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>OPROEP tot deelname aan de publieke raadpleging</title><link>https://betere-a8.be/posts/oproep-deelname-publieke-raadpleging/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/oproep-deelname-publieke-raadpleging/</guid><description>&lt;p&gt;Van 11 juni tot 9 augustus kunnen de inwoners van de stad Halle, Sint Pieters Leeuw en Beersel de plannen m.b.t. de heraanleg van de A8 raadplegen bij de respectievelijke gemeentebesturen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plannen zijn tevens te vinden op de volgende websites :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grups.omgeving.vlaanderen.be/r/A8&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.A8-Halle.be"&gt;www.A8-Halle.be&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wij zullen als actiecomité zeker onze opmerkingen indienen op deze plannen,&lt;br&gt;
maar wij roepen bij deze iedereen op om dit ook te doen.&lt;br&gt;
Dit is hét moment om uw opmerkingen, bezorgheden en bezwaren kenbaar te maken.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Overleg tussen Actiecomité en Stadsbestuur op 10 Juni</title><link>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-stadsbestuur-10juni/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-stadsbestuur-10juni/</guid><description>&lt;p&gt;Op maandag 10 juni had het actiecomité een vergadering met het College van Burgemeester en Schepenen en de mobiliteitsverantwoordelijken van de stad Halle. We waren benieuwd naar hun standpunt over de tot nu toe gepresenteerde plannen. Het stadsbestuur is ons standpunt genegen en we hebben hen gevraagd onze eisen te verdedigen tovt.o.v. van de werkvennootschap met wie zij regelmatig in overleg is. Ook beloofde het stadsbestuur ons op de hoogte te houden van het verdere verloop van het dossier.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Publicatie startnota GRUP</title><link>https://betere-a8.be/posts/publiatie-grup-a8-mei-2024/</link><pubDate>Mon, 13 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/publiatie-grup-a8-mei-2024/</guid><description>&lt;p&gt;Op 31 mei 2024 heeft de Vlaamse Regering de startnota over het gewestelijk ruimtelijk uitvoeringsplan ‘Landschappelijke inpassing A8’ goedgekeurd. Het plan wordt ter inzage gelegd bij de stad Halle, de gemeente Beersel en de gemeente Sint-Pieters-Leeuw.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over deze startnota wordt de bevolking nu geraadpleegd.
Van 11 juni 2024 tot en met 9 augustus 2024 ligt de startnota met de bijhorende procesnota ter inzage:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bij de stad Halle, Oudstrijdersplein 18, 1500 Halle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bij de gemeente Beersel, Alsembergsteenweg 1046, 1652 Alsemberg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bij de gemeente Sint-Pieters-Leeuw, Rink 2, 1600 Sint-Pieters-Leeuw&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bij het Vlaamse Departement Omgeving, Graaf de Ferrarisgebouw, Koning Albert II-laan 20, 1000 Brussel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Documenten voor de publieke raadplegen kunnen &lt;a href="https://www.werkenaandering.be/nl/werken-aan/weginfrastructuur/naar-een-oplossing-voor-de-a8#downloads"&gt;HIER&lt;/a&gt; geraadpleegd worden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Overleg tussen Actiecomité en Werkvennootschap op 8 mei</title><link>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-werkvennootschap-8mei/</link><pubDate>Fri, 10 May 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/overleg-actiecomit%C3%A9-werkvennootschap-8mei/</guid><description>&lt;p&gt;Op woensdag 8 mei vond een overleg plaats tussen het actiecomité en de
werkvennootschap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het actiecomité stelde hierbij de volgende vragen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ontsluiting van Essenbeek: Hoe wordt Essenbeek ontsloten naar Halle en de
A8? Wat is de impact op de lokale wegen?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Veilige Oversteek voor Zwakke Weggebruikers: Welke ideeën zijn er om een
veilige oversteek op de Halleweg te garanderen, en hoe worden conflicten op
andere plekken, zoals bij het kruispunt van de Kruisstraat en de Ysayestraat,
vermeden?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Verslag startvergadering actiecomite Betere A8</title><link>https://betere-a8.be/posts/verslag-startvergadering-actiecomite-betere-a8/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:16:28 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/verslag-startvergadering-actiecomite-betere-a8/</guid><description>&lt;p&gt;Aanwezig: 36 inwoners van Essenbeek en Sint-Rochus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De startvergadering bestond uit 2 delen. In het eerste deel gaf Dirk Dedoncker een presentatie over de huidige situatie zodat iedereen op hetzelfde kennisniveau kon komen. De presentatie bevindt zich in bijlage van dit verslag.
In het 2de deel ging de bewoners zelf aan de slag in drie gespreksgroepen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Inleidende presentatie**&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De presentatie werd gegeven door Dirk Dedoncker, initiatiefnemer. Hij stelde zich voor en gaf aan waarom hij tot het initiatief was overgegaan. Hij beklemtoonde dat hij dit initiatief onafhankelijk en niet in opdracht van iemand heeft genomen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eerste Persbericht</title><link>https://betere-a8.be/posts/eerste-persbericht/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:44:39 +0200</pubDate><guid>https://betere-a8.be/posts/eerste-persbericht/</guid><description>&lt;p&gt;Op woensdag 17 april is het actiecomité &lt;strong&gt;“Een betere A8”&lt;/strong&gt; van start gegaan. Het
actiecomité is een initiatief van een aantal bewoners van Sint-Rochus en Essenbeek die zich
zorgen maken over de plannen van de herinrichting van de A8. Zoals de plannen nu
voorliggen, zal de ontsluiting van Essenbeek naar de A8 en het centrum van Halle moeilijker
verlopen. Heel wat woonstraten in Sint-Rochus en Essenbeek riskeren meer lokaal verkeer te
moeten verwerken. De herinrichting van de A8 moet de leefbaarheid en de bereikbaarheid
van Halle verbeteren en niet verslechteren.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>